# Тест на сайт ["sberbank.ru"](http://www.sberbank.ru/ru/person)
## Установка проекта
***
1. Создайте отдельную директорию на локальном компьютере
2. Скачайте все файлы которые расположены в [директории](https://gitlab.com/astericsiss/test_sberbank.ru.git) <br>
   git clone https://gitlab.com/astericsiss/test_sberbank.ru.git
3. Установить Allure
4. Откройте проект
5. Установить все библиотеки из файла pom.xml

## Описание проекта
***
Целью написания данного проекта является проверка корректной работы функционала рассчета ипотеки на основе Cucumber <br>

В проекте реализован удаленный запуск теста через jenkins (скрипт Jenkinsfile_declarative.groovy) <br>
с автоматическим созданием отчета в Allure и скриншотом при падении теста.

### Параметризированный тест - проверка корректной работы ипотечного калькулятора на вторичное жилье
- переходит на страницу ["sberbank.ru"](http://www.sberbank.ru/ru/person)
- в верхнем меню нажимает на "Ипотека" и дожидается открытия выпадающего меню
- в выпадающем под меню выбирает "Ипотека на вторичное жильё"
- проверяет что открылась страница "Ипотека на вторичное жильё от 10,4%"
- заполняет поля: "Стоимость недвижимости", "Первоначальный взнос", "Срок кредита"
- проставляет и проверяет услуги, снижающие ставку по кредиту: "Своя ставка", <br>
"Скидка 0,3% при покупке недвижимости на Домклик", "Страхование жизни и здоровья", "Электронная регистрация сделки"
- проверяет значения полей на странице: "Сумма кредита", "Ежемесячный платеж", "Необходимый доход", "Процентная ставка"